---
label: Часто задаваемые вопросы
order: -10
---

### Бот остановился и не отвечает

Скорее всего, вам нужно перезапустить туннель. Это можно сделать, отправив в мессенджер, где запущен туннель, restart_код, где код — код туннеля. Можно остановить туннель [по тегу](../tunnels/start_stop), или сделать [макрос](../tunnels/pro/triggers), который будет перезапускать туннель.

Команда retest перезапускает туннель в режиме тестирования. В таком режиме все задержки становятся равными 30 секунд. Данная настройка актуальна, когда в туннеле большие задержки в отправке сообщений, например напоминания клиентам и нужно протестировать, что все корректно отправляется.

Настройка “Запустить в режиме тестирования”, которая находится под ссылкой для запуска в настройках туннеля, автоматически изменяет ссылку, чтобы туннель запускался в режиме тестирования. Эта настройка не сохраняется вместе с настройками туннеля, на кнопку сохранить.

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/11/image-30.png)

### Ошибки

Во время работы туннеля могут возникать различные ошибки. В чате будет отображаться системное сообщение “Туннель остановлен из-за ошибки (код ошибки)”. Ниже представлена расшифровка кодов:

Код ошибки| Расшифровка|Как исправить { class="compact" }
----------|------------|------------
-3| Туннель остановлен 
-6| Срок работы туннеля истек 
-7| Пользователь блокирован 
-8| Шаг был удалён при редактировании 
-9| Обнаружен цикл |Проверить туннель на наличие циклов, из которых нет выхода
-10| Превышено количество переходов по шагам |Это обычно значит, что туннель только ходит по шагам и ничего<br>не делает; необходимо проверить задержки в шагах и общую логику работы

### Не выводится кастомное поле

Если вместо кастомного поля у вас выводится что-то вроде `customField4`, то вам нужно обновить список полей.

Добавьте действие [Обновить поле клиента](../tunnels/actions/contacts_and_chats#update-custom-field) в любом месте, и нажмите кнопку обновления:

![](https://m.bot-marketing.com/wp/wp-content/uploads/2021/06/image-12.png)


